美股認真討論區 MXXXIII

開定...繼續討論...

** 連登指數及3大法人留倉會貼係本區Mewe，方便查閱

本區Mewe

小西Mewe

小西FB

雷公Market Breath website

tradeview version

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

美股入門資料請參考下面本區FB link

連登舊經濟指數/奢侈品指數上線啦
連登支概指數/本土指數上線啦
連登小/大型活躍股票平均指數上線啦

唔該石室遺錄巴打

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

如何掏空一家公司

戒賭熱線：1834633‎

[url]
[/url]

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

Elon Musk成為世界首富倒數區

Tsla Tsla Tsla

之前係咪跳左幾個post

冇呀

琴晚咁龍都有人輸錢？

天天上路

baba被人兩邊夾住打

白蛇做淡

大倉-1%

琴日都無放貨 只入貨

細倉+3%

AMD幫你日日蝕

做咩即你

問過NVDA未

納期又暴跌
今晚AAPL跌幾多

一棍10%痴撚線

跌乜撚升緊喎

暴跌？

調整完畢 今晚13000

做乜姐你

石蛇報報倉

連郡邊有人玩廢老股

靈車今晚800ok?

無郁過呀

過10k未

重倉AMD同NVDA得罪咗邊個

早晨咁多位

AI苦主

我都想呀

今晚會唔會有操作？

770all in 左呀hi

只知PLUG一去不返這個道理

石仔

發嬲

今晚dinner食飽d繼續上路

我又唔係蝕錢

2021 年尾目標10k嗎

推好快

支持石巴

頭先食晏計一計，琴晚無入 tsm 改左入 gs
諗緊放唔放 ief 追 tsm

有冇人搵返驗眼圖出黎貼堂

順便勸一勸大家放埋nvda 佢

猶豫就會敗北

破左頂啦又

今晚fubo綠燈得唔得呀

我無 nvda 琴晚係斬左 qqq cl ko
變 gs bac ms

諗緊好無加倉又 tsm 又 tan

仲有得跌
坐穩

2330 570啦

究竟個底係邊

馬斯克讚中國政府關心人民福祉 比美國「更有責任感」

90

一開始要拉你入局就會係咁

人民幣太香

台積電又破頂

等緊cctoy班傻仔入錢沽空tesla

班傻仔鬼有錢咩

你一早坐穩就唔洗俾人笑啦

係架

買tesla買緊人類未來呀屌

瀨到咁肉酸

搞錯因果，係石仔放左先會破頂

兩隻要晒

石囝
tsm唔走20000
tan唔走12000

步入滅亡既開端

忘巴係咪記低晒石仔個倉啲貨買入賣出價

TLRY可唔可以上100

大支那+太陽能
$63 JKS你教我點輸

45蚊tsm allin
77蚊tan allin

我反而睇佢今晚會收綠

今晚上返120聽晚再上路

Plug同enphase依兩隻無敵

我number得tan同sqqq

唔敢串石材長

晏巴你put左？

那有錢

石sir開始囂

無操作 硬食左幾日

台積電、標普破頂驚西

石sir 上次清倉tsm 到宜家
week trade
埋單到今日執左幾多?

唔好等，就今晚上啦喂

Sony 將推出攝影棚拍攝專用的 MicroLED 電視

雖然 Sony 沒有發展自己串流業務，剛剛卻大方去別人家收割了 Disney+ 的招牌電視劇《The Mandalorian 曼達洛人》帶來的商機。《曼達洛人》劇組利用 Industrial Light & Magic 和 Epic Games 協助他們打造的 LED 虛擬攝影棚，大幅減低了出外景的成本和防疫風險。Sony 卻是第一個把這個技術商品化大量製造的人：該集團底下的電視機研發團隊和電影製片團隊攜手合作，運用最新的 MicroLED 技術推出了高畫質、高亮度、高格率的攝影棚專用電視。透過這個技術，可以使拍攝團隊省下現場打光（因為電視的亮度提供了逼真的環境光源）以及事後加工（不必再用電腦特效修補各種應該出現或不應該出現的反射表面）的時間和金錢。Sony 預計今年夏天正式開賣這個 B-series 的電視機，但還沒有揭露其價格。本文作者則提供了一個經典句子：如果你還需要打聽這個賣多少錢，表示肯定不是你買得起的玩具。

Sony黑科技

仲好講比果一棍震走左，搞到上唔到去

唔敢唔敢

上到8500未？
見你搞咁耐先得3石

今晚閪冧
佢齊傻標垃dee,全世界一鑊熟

個市唔撚識升

瞓醒都冇好消息

VOO QQQ QQQJ
唔怪得道指咁強

雙翼齊飛

癲覆成個電影同電視既娛樂行業

sne

石蛇講反話提大家風險管理

diversity就防止左硬食

有買遲 冇買貴
成日見人問破頂追唔追
答案係台積電 無腦多

外景組冇飯開了

台積電無腦買
買得十年就可以退休

downgrade 佢拎黎做LED wall

你十年冇收入，比盡得果五六倍點退休

有冇人熟IBHK
賣完股洗唔洗等T+2先轉得走D錢

你知唔知十年前10000美元買台積電而家會變幾多?
會變12萬美元

石大師好好人會幫人SC SH

唔使呀 就咁 樓下 atm 都㩒到

好似當孖展收你兩日息

納期龍到

請問ib日結單度realized P/L 同MTM P/L係乜
有條trade MTM P/L 多過 realized P/L 係點解

首先你要有一萬鎂

岩呀

有撚用咩，FAANG次次跟跌唔跟升，跌要跌多2%，升就跟唔足，次次都係削骨還父削肉還母
副身家日日倒錢落海

可以回調俾我入貨未

今朝你唔入?

stonks only go up

訓左幾多日

按你上年既回報你要儲多30年

明明果果岩岩先破完頂

而家咪坐緊囉屌

想要幾大棍？

Aapl就執笠？

賣股QQQ 入1股契媽K okay?

由其AAPL真係日日幫你蝕

Nvda盤後咩事爆左出黎

回個十分鐘

Ib日股報價bug到pk
幾時執左日本支部佢

x2

要大大棍

我睇Cash Available for Withdrawal (without margin loan) 同Cash Available for Withdrawal (assuming margin loan)個數居然一樣

每日有新款

垃圾AAPL日日跌

唔用新款，驚大家以為我係bot block me

以後外景真係影完個景就走
返廠播做background

1Q題呃我唔到
8500，因為半日就走左

後製成本好高

套套電影啲境都差唔多

你坐到50幾蚊定60蚊就唔會走鬼左啦
ON99

冇啦 年年有股災咁好搵咩
有9月嗰棍已經好滿足了

PLUG

蓬佩奧：將對香港推新制裁，考慮限制香港經貿辦

果果老老實實都算係咁，巨硬屌佢老母真係唔知做乜9

唔洗諗今年去北歐讀
1月15截 要prove識finish

貴
哂時間
其實同人手畫畫差唔多

仲有一個星期比你學

半日其實都算hold得耐

我最多hold半個鐘

唔撚洗去考咩

2015 win10
2021 win10

MSFT靠app收入

所以後悔年中先開始玩美股同認識TSLA

仲有13日佢地就換班子,MOLAMOLA

年中先玩唔緊要
唔好等到中年先玩就ok
大把機會

早排睇到tvb 啲支製劇都好鐘意大光圈blur 鳩曬個背景

二千年美股dot com都好多人輸

你Hold得住一個月先講啦

果陣無QE

你年中先入市好過我食足3月棍，冇成3成幾身家
都係靠年尾果果抽升先至打個和

收到wind sofi個股imax要打上cs屌下佢先有

利申 屌完佢

石仔不理我了
以後無得學五線譜了

養nolan 養起外景組

TSM靜靜雞贏

本文詳盡解析影響白銀價格的關鍵因素，從商品供需、美元替代效應、投資的機會成本、籌碼等面向全方位分析，最後，透過Ｍ平方量化運算整合成 MM白銀基本面指數 ，供用戶即時掌握白銀基本面趨勢變化：

工業屬性：白銀三大需求為工業製造、珠寶首飾、實體投資，分別占比為 50% 、19% 、22%，具有一定程度的工業屬性，觀察指標為：財新製造業 PMI 、 美國鷹揚銀幣銷量。

貨幣屬性：白銀價格與國際美元指數強弱呈負相關，此外，白銀為「無息」資產，因此實質利率決定白銀與其他有息資產的相對吸引力，觀察指標為：美元指數。

投資的機會成本：白銀為無息資產，因此實質利率成為持有白銀的機會成本，與銀價呈負相關。觀察指標：實質利率 、 美國抗通膨債券 TIPS、 美國十年期公債殖利率、美國通膨率 。

大戶看法：藉由反映大戶情緒反映判斷銀價中短期趨勢，觀察指標為：白銀籌碼 COT 指數 、 白銀 ETF 持倉量 & 資金流入。

重要金屬牛市行情中，黃金、白銀、銅孰強孰弱？就景氣循環角度而言，我們認為擴張期間，銅價表現最為強勁，衰退期間，則由金價表現最為強勁，而在復甦期間，央行持續貨幣政策寬鬆推動經濟、通膨回溫，白銀將會受到貨幣屬性、工業屬性同時驅動，漲幅表現最強。

力

學咩撚呀，買一隻長坐啦。

SP 現價-10% AAPL 5FEB到期都有1.x%息
好過你擺銀行 又安全
跌左10%你先要真槍實彈落場

石巴放棄努力了?

咁點跑贏大市呀?

我就係係港股輸到仆街先轉場
我係買5號同煤氣貪收息同bonus share個d on9仔

股票問題一律建議

QE係令到股市好似dotcom 咁one way bet。但轉向好多人輸

真 耐心等候

a股日日昇

原來學識主軸玩美股避險買a股
係咁撚happy

開户送定係儲分搵嗰啲？

80分imax

一黎啦，二黎2000個科網股唔同依家個d真係有個實業，有盈利

傻侵真係好廢
成班人撐佢仲可以叫人唔好暴力，軍隊又唔敢用
死左佢啦

琴日問完online客服 今日就收到 真係唔屌唔得

多謝忘巴，你屌完我就有

TSLA $800 今晚

準備開始跳啦

咁樣通常冇, 落返700 先

我16年開始月供 19年年尾走曬 食到應個浪

出面兩台大戰煩撚到呢

都係財經台D對話正常返少少

唔係，獨自屌

耐心等候緊，希望20年後，50歲可以退休

到佢擺軍隊出去嘅時候就可以叫人唔好暴力

anyway，最後點都好，美國人有福了，新動盪時代

德國讀
1月15截 要prove識 German
上個月中先拎到B2

笑左

人月供，我月供，供到我愈黎愈窮
上年中忍唔住斬晒轉場，斬晒d錢all in TSLA，依家賺返有突

我呢d專業架嘛

燈埋契媽K okay?

都唔明有咩好吵 靜靜食花生咪算
最多咪乖乖做順民

牛b

納dee龍霸天下

我諗住儲到換twitter

當年Cisco oracle 一樣係實業同有盈利 不過multiple 又係勁高。大市轉向咪GG

我當年六位數字美金全滅 有套現不過又走買返股

一早知，前兩日入既

兩邊都係小學雞，時間太多唔知點用好

CTRM 會唔會返唔到上去

我放置play 都係今日收到
多謝咁多位巴打幫手催

訓個晏教 食個tea等開市

想睇 下午茶有咩食

又炒左石囝一個wtd

發覺石蛇你成日入得好靚
係沽既時機唔岩

呢度大部份真係有擺錢落去
put money where mouth is
所以冇乜好嘈，唔好跪住嚟賺就夠

唔沽咪贏囉

笑撚死我

佢識買 但賣就賣得唔好

嗌貼倉就貼倉
唔似14000股

食緊刨冰

我一日都唔止依個數啦

琴日期跌 盤升
今日期升 盤

幾時先到saas升

我地第二頁都有

Twitter由一開就all in拜登係咪準備爆升

AMD+NVDA
BTC概念股？

炒妖股都無輸得咁谷氣

係

唔會啦
民主黨掌控哂，今鋪係左膠天下

人民慶祝川普落台，千升

納期盤前升 今晚又豬

做咩即你
擺明壓大股入貨

食飽d做隻飽鬼
點名批評ai unity pltr pton pins

所以咪會動盪囉
正如大陸人沖曬嚟香港
搞到立立亂

china joe
買支概 買大麻 買新能源

唔會ga
講好咗U 138 鑽石底

中咗兩人水

我輸adbe snow net 日日跌錢

師兄點睇QS
59入咗諗緊放唔放好

中左頭三隻

TTD苦主都未叫

0.237 跟尾入 有一下240早知走

一齊叫春啦

勁過印度神童

大師
大市係咪冧喇

咩人物嚟?

石囝個倉搞左咁耐8500 未

升熔

future成交好低

明明話咗一蚊架呃人嘅俾返啲錢我

你係未比人hack account

sp 貼價tesla

同你一樣登到龍市都要吊

Google 印像1500都升到1800
你唔郁都賺左 20%啦
AAPL又岩岩破完頂
唔明點輸
玩得呢d都睇中長線

今日唔撚再假跌呃鳩你地
直接升熔破頂理撚得你班回調撚

Free Money

FB幫到出晒面幫又係要仆直

finish

痴撚線,又賺幾K

PLTR 均價27.1

回報都唔錯

5中4

健身 post 嗌交前自貼身材

Abnb睇嚟可以靜靜地

呢到哭喪左成個星期你都唔入, 走黎話冇位入

納又收皮啦

我地美股post有咩問題上律師樓簽對賭合約

Pins都唔算好大鑊啫，係鍾意打橫行好耐咁
好過第二d鍾意跳崖

又崩了 G9G

同我好似
( 300@aapl, 200@tsm, 150@arkg, 100@arkk, 1000@tpgy)

Blood for the Blood God

提P巴揀間好少少既律師樓，一陣俾人接管左就

禮拜一支大陰成晚任掃

leap put

十萬依d散紙，得白卡仔care

只求唔使無蝕走算 下下要mon住

Free Money Sponsored by 高位入低位出

你5隻有4隻都升

Saas一大班苦主叫緊春 隨時都係入貨機會

出面d cctoy真係痴撚線
以為真係內戰

內戰機會好細，但之後幾年會唔會有社會動盪就值得注意

GOP內部口水戰

美國人全部同我聽住
呢個結果係你地自己揀既

今晚道指3幻1,納指幻3,標普3千8,齊齊破頂GOGOGO

是但啦, 反正都係收中國錢搞事

道指31000破左啦
今晚31500

搞咁耐拜tan繼續120

美國係利益之爭,唔會去到內戰呢個LVL,因為利益有得傾
中共反而係權力之爭,權力係無得傾同退讓,所以仲易內戰
美國呢D easy job啦

係wo

Dark Souls

事但啦美國贏係贏個制度
成大班軍佬講明16號會再圍國會
全部都係退役軍人
今日係度諗
如果香港有呢d文化三萬隻狗仲邊敢咁惡

做乜今日頁頁都有石巴
係咪警示嚟

美帝相對有機制去調節左右。雖然唔夠快

無錯 去到某個位就會compromise
反而支那果款就唔同
下下都要贏哂
大連d人防疫出動老解拎ak上門叫人檢驗

大英就快7000

長知識了

佢好勁
今朝五點起身就乩童到宜家

你知唔知一年前7800石買台積電而家會變幾多?
會變16000石

佢今朝入貨
一間9點賣
笑住比你笑 不知幾開心

因為權鬥係會死人,唔可以俾對家有得翻身反擊,唔整死你就奇
講近期既薄熙來就係代表作

香港就算有 都可能係親政府

乩童

丹麥唔洗prove Danish
3月截 有時間隻揪埋IELTS

仲黎多次 真定假呀

139插落126真係好傷 仲成300股

計埋Drip 應該over100%

真
隻net由升110%變到得返90

邊夠揸ai惨

一隻健康龍既股會慢慢升,當佢無咩消息都可以狂衝上去就好應該等下,做高J師隨時坐幾個月

美「愛國者行動」組織：不排除爆發戰爭

玩得AI你都知自己玩緊火架

我晚晚都睇佢 會收綠

仲有隻BE都升唔少

通常高J既都唔會反問自己點解會咁高位追貨
高J少量貨都算,唔好話高J兼ALLIN個D

岩啊退休狗咪就係例子

fcel係咪要上啦

係中國 (香港), 做得軍人黑警, 你冚家100 代資料同痛腳佢都有晒record, 根本佢隨時都可以威脅你做任何野

馬斯克讚中國政府關心人民福祉 比美國「更有責任感」

Cctoy幾時組隊沽tsla奶共，抵制

今日唔上就聽日上

真入得軍營當得兵都俾人洗晒腦
美國個d真係隨自己心意去支持
侵對d兵好 d兵先咁撐佢
香港？當完兵繼續幫你拉黃絲就得

你以為30000隻就係最大細力
根本只係面個層, 後面仲有幾十萬網軍五毛紅衞兵, 隨時鬥死你都得

見盤後硬硬地咁

你幾錢入

當兵一樣視法律如無物
當日自發出黎掃街喎
笑撚死

係中國 有權個個就係法律

得啖笑

快撚D 開市, 屌

tsla tan plug sq 上上上

成日都係到諗香港如果有槍權，依家會成點

今晚太陽能，想窮都難

唔好ff咁多 乖乖做順民 喊住數錢仲好

藍絲玩晒
黃絲心腸咁軟，有槍械手足就下下屌你係鬼

國定殺戮日

FF多左,香港有=中共地區有,中共一早就倒台換人

2nd Amendment

咁又係
人地軍人係向國家服務
唔係向黨服務

呢個無得如果
睇美國立國史先會體會到槍權重要

Market insider d價其實點黎

Bitcoin 肥死啦

中國立國史呢

訓醒可數既錢小左

會體會到吹水洗腦既重要性
明明抗日支那乜柒都無做
但打贏國民黨就將d功勞拎哂

us 10 yr treasury yield 繼續 to the mon
gang gang

nasdaq熔斷左

科技股gang gang

期貨插緊

納期又做乜撚野

Jump!

萬事俱備，只欠石仔panik sell

跌唔落

毛主席係千年一遇嘅革命奇才
毛語錄係搞革命天書黎
根本每一個香港人都要熟讀佢

盤前師又要熱身

唔好FF咁多
連續3日都係盤前跌開市破新高,今日都唔會例外
希望唔會又有清倉撚俾人呃貨

香港人，最後最抗共既只有澳洲日本，係歴史上政治上先幫到香港人
美國由國民政府到共產黨
打日本就一百年黎出盡全國之力打到仆街
美國從來都係幫手打壓中國人唔好ff太多
只係好多人無為拜登上台做準備

真係極端好友

熟讀毛語錄

vix 冇料到
又喺度扮跌

巴打中肯
97打後基本法做backup
香港人係注定左無自由
支共唔玩強制回歸就係要靠香港洗錢

VIX 仲係向下

請以例子說明

真心英國係責任同義務
講抗共美國從來都唔係最出力果批
養大呢隻怪獸
比中國食埋其實真係自己抵死

連續4日假跌千升,真係阿婆都唔會蝕錢

不如舉個例子講下點解會覺得香港人有自由

支持淡友沽到美帝落地獄

我131都灰咗

不了
冇自由有錢有咩用
有自由先搵錢仲好
咁先可以做自己鍾意做嘅嘢

我要求唔高

只係希望平手走到Veri

我知錯啦

香港人想2047前都係搵中國前享受做白手套既特別待遇
反果班就係比果班人享受既結果搞到生活得好辛苦

共產黨底下午茶唔係覺得d 錢係你呀

咁你要移民了

我要求都唔高,平手走到YALA呢條仆街偽中東就夠

我愛契媽！

真
話共產就共產你

yala同路

今融未
等住入貨呀

elon巴我覺得美國真係太多共產黨既人
咁多年黎用中國式陰道，入侵大學呀大公司呀
控制太多野
共狗今次用不成功就亡黨既手法去玩
trump真係低估左

繼續等啦,應該不遠既將來會回架啦

淨係特首都唔到你選已經無自由

藍絲連自己仔都敢殺
只限窮撚藍絲
唔係班送仔女去外國既有利益人士

多謝香港民主党幫支那努力爭取

準備轉燈

美國就唔使驚喇
中國邊會夠佢鬥吖
擔心下自己會唔會變condom好過喇

我希望2024有個中國出世既人選美國總統
唔出奇呀咁多中國背景既人
睇下doordash條南京佬

真跌市果陣你就知呢兩隻好

真跌aapl 一定食曬屎先

繼續養落去唔出奇只係時間問題

英國佬今年肯比多次機會bno已經好好
佢痴埋日本澳洲搞內循環其實都睇到個取向
叫埋加拿大就好有保留
應該叫瑞典先岩

唔好太高估統戰滲透嘅能力
連個小小台灣都統戰唔到
邊會統戰到成個美帝

香港人一直都係condom
差在係0.01定係金裝

跌市遇事不決sqqq

DEM全面執政
AAPL會唔會俾人分屍

nike西裝人血波鞋都無人講野
當年唔幫國民政府，韓戰唔打埋共狗開始已經注定下一代要亡國

唔係傾唔埋就打仗嫁咩
又話武統台灣
個個又要打中國
屌, 得條毛

戰力上中國得啖笑
滲透上佢應該比俄佬大哥勁好多

呢4年侵侵撚到中國頭暈姐
黎緊4年就好難講啦

ok明曬

彈完又再插 撚鳩好友 淡友成為最終大贏家

依一刻個condom仲有用
未去到西藏新疆level

想問點解既？

有時諗車公講既有客東來
只言我是白頭翁
會唔會講pence呢下令中國係失敗既歴史中
贏返場

唔係推背圖咩

好似係，屌sor

已經穿了
以為戴了安全

Joe其實未必會繼續養肥支那
Trump搞到咁都仲有差唔多48%票
政策要U turn嘅話民意上嘅阻力唔會細
同埋Joe算係被動型，佢唔會主動郁手改嘢
所以對支方針應該唔會有咩大改變

【信報專欄】今年美股想贏 先戒兩大惡習
新年伊始，本該講新一年策略，不過阿米認為要做好交易，還是先改壞習慣為好，近來散戶在美股參與度之高是前所未見，雖然美股自去年3月後可說一直升到尾，不過年底仍有不少人來信「問診」，綜合主要有兩種交易問題。
第一種筆者稱為「賭馬式思維」。不知何故，不少人開始操作不久就會忘記要分散投資，全部資金只會集中買入兩三隻股份，情況有如一個人用整副身家進馬場買條「三串七」一樣。近期就有位讀者來信求救，買入筆者近期推介的一隻美股中型股，不過其注碼就高達總資金五成，筆者急救只有叫即時減倉。
其實中型股加上以技術分析主導短炒操作，注碼本應不多於資金10%，這是阿米常說，注碼管理就是資產管理中的三大支柱之一，甚至說這是機構投資者與散戶的關鍵分別。
窮得不能分散投資非藉口
坊間有些人在升市試到一點甜頭，就開始說投資太過分散無發達，甚至鼓吹散戶只集中買三隻股票，才可「博發達」云云。同文畢老林兄早前講「一注獨贏買Tesla」的故事，去年的確是有些Teslanaires，不過幾多人瞓身後輸身家，又是否有人提起？美股市場另一隻電動貨車股Nikola Corporation（NKLA）， 去年中一度升至90美元以上，其後被沽空機構發表報告質疑造假，年底股價跌至15美元水平，高位計勁蝕超過八成。
畢兄提過交易大師塞科塔（Ed Seykota）的五大交易原則，其中一條就是「小注經營」（keep bets small），他甚至明確提出每一注的風險要少於資本百分之一，這對於不少自認「窮得不能分散投資」的散戶來講，可能是無可能做到，但這就是誰能做到長期贏家的分別。
既然美股只買一股都可以，為何不好好利用這優勢作分散投資？記得以前看同文方立祺兄早年專欄，亦是利用美股ETF可以只買一股這優點，成功用極少金額建立環球投資模擬倉，可見做不到分散投資，只是心態問題，貪念太重，打工仔錢不夠，不是走去「賭馬」的藉口。
另一種極端，筆者戲稱為「百鳥歸巢式」。不少散戶都愛「聽飛當研究」，尤其現在滿街都是「美股導師」時，甚至會向不同導師「跟飛」，集成一個「百鳥歸巢」組合。這種儲閃卡式買貨，可說是投資大忌，組合內不會有多隻美股藍籌，反而充斥來源不明的中小型股，問到散戶自是十問九唔識，升市動力好的時候當然不會發現問題，到走勢轉差深度虧損，才會四出求救睇症。
「百鳥歸巢」源於無主見
阿米遇到這種情況，唯一藥方就是減倉，先將完全不認識的股票止蝕，如果無法決定就全部減一半甚至三分之二。「百鳥歸巢」之害，不在於過度分散，而是投資者本來毫無主見，「唔知自己買咗啲乜」，所以一遇市場調整就只有恐慌逃走，試問沒有研究又無自知，買賣進退又從何談起？正本清源後，阿米下期就講講今年應該點做，可以「買啲乜」。
作者阿米（馮宏遠）為馭風聯合創辦人、華晉證券資產管理投資總監、證監會持牌人士。筆者及筆者客戶並未持有上述股票。

老美證明左中國比返大麻佢地食
已經停唔到
可以選擇利益而內部衰落
表面一定唔會差
但中國都會繼續膨脹

邊個做總統都唔會有大分別

1月20等睇你飛子式勝利巡遊

左翼覺得呢堆mega tech company係市場單一壟斷者

你記錯係印度神童講

其實上次台灣幾危險
韓國瑜個聲勢咁巨大
就唔應該無視統戰的效用

黑皮女人坐正就不得了
中國同女權仲有黑人
諗都諗唔到個破壞力

Joe一死
成個連燈會洗版RAP

點會...當年黑馬做同呢4年同侵做
個分別都有眼睇啦
如果唔係單武肺救左中國
真係唔知以家會點
以家拜登只係黑馬2.0

唔得，無記錯既話美國選總統既背景係一定要美國出世。所以阿諾舒華辛力加選唔到總統。

Inaction is an action

應該諗係統戰勁到推個弱智嘅出黎都咁多票

集中又話中棍GG
分散又話草閃卡

不如月供2800

其實兩樣嘢無衝突
唔明點解數錢要做順民

咁係因為咁多年都有將D大劣人移民去台灣,同香港日日150+同理

最後武士就得喇

媒體同愚論操控嘅重要性

屌你我買隻voo係咪要研究晒500間公司財報先入

原來琴日啲槍股升唔少

AAPL應該唔會，反而Facebook同Google大問題啲

白頭翁，我覺得係個習字…

上次香港真係救台灣一命
如果唔係TSM落入支共手中

不過香港人只能示範一次

Congress confirms Biden's victory

The US Congress has formally confirmed Joe Biden's victory. We'll bring you more details shortly.

佢有染髮喎

我侵

今晚應該仲有得升

開市即刻出殯

買啲ammo 先

咁柒既人都做到咁既效果
真係太睇小對手實力

拜登做總統到 侵侵完

利好，千升

英國呢招其實高，又可以對香港人叫做做左野負左責，又cap到香港人錢救經濟

白上面一個翁字
的確幾似習

今晚會有幾多太陽能戰士

個中天新聞收視率唔低

翁字下半部係羽，羽+白=習

Amzn FB最仆街
之後先goog同apple
呢二家最大問題就係個app store抽成
Amzn係上佢架會比人抄料整自家品牌低價打你
Fb就唔洗講 豬西

忘巴一個統領全軍

咪係 我買美股又唔係買港股

仲有15分鍾唔知有冇錢數

我數住鎂移民，你去光復香港 幾有前途

仲有中視，中時，TVBS
東森就搖擺賓州嚟，相隔5分鐘嘅節目可以有兩個取向

無自由 搵到幾多錢 最後都可以唔係你嘅
睇下馬雲 再睇下之前個d支那首富嘅下場

黑皮女人係咪美國出世

點都可以數錢分別在於數錢比人定真。數錢

不確定因素消失!
基本大局已定!
今晚全部指數一齊千升慶祝!

美國都唔小

帶弓=想打仗

仲有人講，「黯黯陰霾，殺不用刀。萬人不死，一人難逃。」好似講緊疫情。

另好有趣d既係，張圖有個男人打拳，武=打拳，男人=漢，所以張圖係暗示武漢

濕尻

太陽能數梗

最緊要係民智呀
當年唔係有人大中華膠一早歸英/獨立咗啦

賀錦麗出生於加利福尼亞州奧克蘭市

有

識玩一定係滲透兩院

明居正教授有講過
由選舉果陣已經講緊
今次係全球左右派對決
左派思想咁入侵歐美地區
其實由當年蘇聯解體時就已經慢慢開始
係表面上蘇聯解體就好似左派已輸
但當時左派不斷扮演弱者去統戰入侵 滲透
明教授講係果陣時係左派低潮中既高潮
過去幾十年左派養精蓄銳左咁耐
今鋪一野贏哂所以右派
同埋trump唔係低估
而係佢根本初頭都唔知滲透到咁嚴重
佢都以為媒體純粹係政治操縱
不斷搞fake new為左打潛佢
但最尾先知所有事係由左派+大企+支共係背後搞鬼

佢加州出世架

人口上同台灣比兩件事黎

Time will tell

3月無食到

6月9月10月都食晒

國會confirm左biden
大麻係咪要千升

係 黑人加印度人混血
話自己自細就同時信基督教同印度教

又要準時哭喪

講真
真係果陣台灣睇到香港先贏到
試下香港繼續歌舞昇平
韓國魚一定上台

開打 今晚入swbi 對沖一下

手渣AAPL同GOOG又可以數跌左幾多錢

移民得返3個選擇，澳日英

用血統論話人唔係美國人
咁你一定係中國人

點解光復香港一定要係苦難式抗爭
猶太人復國都唔係個個聖戰士咁復國

有無槍股心水

手揸AAPL MSFT同QQQ準備跌錢

有無大麻股ETF

小英之後係咪一定要換人
民進黨會唔會奶野

咩地方都無所謂啦
最緊要有錢姐
做順民係香港餓唔死都幾好既老實

大多你一隻nvda amd ms

最重要都係掌握每個人收收埋埋既Dark Secret

House of Cards, Russo 做到Congressman都比人撚

Google搵到

跟忘蛇買tan完成移民夢

要有幾多身家先可以移民

咪乜都唔做
搞下啲左膠嘢當政績
放生支共
同隻死力架一樣

搖撚準備

成晚無訓？
以為今晚先繼續

香港人那來的民族感信仰同人比
猶大人同神簽左合約，有應許之地2千年

一次美國大選，引到全連登既geopolitics專家出哂黎
香港地真係人才輩出

你地覺得如果唔係武肺
成件事結局會唔會唔同

曲撚到

但今次疫情小英加好多分
仲要半導體市場搶哂全球既單
民進黨繼續下屆都穩

美巴撻匙開bb船

共和黨無後生投
有trump先有起色
而家trump班fans走埋
2024選到?界走票所夠佢死
變一黨專政啦美國

睇佢搵邊個選 陳時中選就做硬

?.?

YOLO

覆錯sor

有經濟成果 又有防疫成效
民進黨訓係度都贏
屙文哲都應該無乜贏面

今晚係咪要傷心地數鎂

慶祝共和黨永遠收皮整個千升慶祝下

770

民進黨自己傾得掂先算
理論上係賴清德上
但蘇貞昌想鄭文燦

果果咩情況

理撚得你美國中共化，我3t數鎂

無處理到舞弊
十幾廿條recording 幾百個證人出哂黎
都可以唔處理舞弊 直頭連審都唔去審 真係咁就當選到？

有錢數了爽

又執錢

sor lor

白裏透紅

呢啲主觀感受拗來無謂
我以前都唔覺香港人有族群意識
今時唔同往日

美國人話ok就ok

tsm 118

TSLA回一回俾我上車阿

屌你120

架車唔岩你上

我會咁睇：依家每個國家揸莊班友都係戰後既一代，歐美班友未親身見過極權(nazi) 既恐怖。

加上佢地成長既時代已經打完仗，日日歌舞昇平，國家打越戰時佢地走出黎講愛與和平，冷戰係國家層次既野，又燒唔到佢地，緊係可以係一個安全環境同人講愛與和平喇

其實同香港一樣，幾十年黎無亂過，d人就會咁。

對美國司法冇信心，一律建議移民大灣區

隻plug個個爭住放 琴晚盤後咁多股推上去班人用1萬股掉落去

Good time weak men

邊個當選都唔係最大問題 正常人都睇到有舞弊問題但唔處理 就係玩爛制度ge 開端

真係唔處理就睇黎美帝衰亡 不可避免

回調呢，未買夠

118.9

FUBO

尋日760走左 想等佢回

買左兩張call
希望快d打爆me

仲唔上車好快7字頭都唔見埋

石仔破燈

見到條柒頭皮就嬲

升撚左就彈出黎 i hv a position

今晚120

準備10連陰

tesla琴晚都比足機會架啦回左好多下
衝國會果陣

屌你老母，NVDA

今晚tsla 800

屌你咪燈

左膠當道
睇唔到睇唔到

盛世產庸才, 亂世出英雄

準備落返480

終於完

台積電準備出業績
LC左幾張

tsla又爆升

台灣No.1

而家美國印多十年
納30萬
太陽照常升起

cls
完全被人玩爛曬 日成交額都癲左

左膠真係萬能咩
左派永遠上場就露2仔底 成日衰自爆

唔好咁老定

中國式解決問題方法

登登個仔單野都無人講啦
一齊迎接登登愛天下時代

希望 lc左10張120

tsla升到無brakes 今日tsla無極限

唔準你咁講

tesla林鄭化

TSLA

Taiwan Number 1

個下起左身
諗住朝早睇都係仆街
瞓醒又係v翻上去
佢升係無原因

果果!!!!!!!!!!

即係 好打得？

777

雖然升得唔急
但係一隻穩穩向上

冇買TSLA 個班

今晚888

113走哂TSM, 哭撚左

搶ER爆升你唔知咩

680 跳車，依家得個望字
唔夠信仰

船長

仆你個街..盤前龍
Mola mola

400放曬 我都未喊

兩日5%

冇買TSLA 點名區

Tsla又升 贏錢易到

760走左 家下等回

又盤前龍

明明隻野次次爆上第日就回調, 今次居然唔回

Nvda幾叻仔 今日算跑贏大盤

唔識玩了

回左囉咪,114回到112

每次er 完會妹落再横 再爆升

熔啦

680入 個日裂口高開再跌到720走左

想上番車

Elon papa今晚就做首富你話好唔好

NVDA 最後逃生門

仲有佢禁返頁岩油
用新能源代替trump既油價政策
要幾年到十年先出到效果
油價會無trump果時壓得咁低
來緊通脹速度一定快過trump之前好多
依家通脹1.2% FED話暫時可容許到2.5%
不過長遠目標都係想keep 2%
但佢咁放水法 幾時到 到左後點收科
真係估唔到

個個賺個個係股神

老人痴呆一firm，支概即刻爆上

有冇ching 只玩option

利申 ： 我

果果垃圾我都綠燈

NVDA都要逃生門不如做番定期

計埋上次16000USD
終於過100K

高追真係要好有勇氣

爆升緊 走what

捉佢個2 3 蚊回, sh 好過啦

睇留言真係以為tsla盤前爆升10%

信念

tsla岩岩780係咩事

得ARKK

等出消息收購唔到ARM

已經冇嘢做唔到了

我就係趁佢114回到113掃入,第二日就116啦

做定期都升得多過佢

細倉黎？賤熊巴你好似一早就幾球

話你知今日升到邊

有排啦

個個屌巴來架
我一向細倉

有冇邊個時期係試過4%

出去開返個TSLA 苦主區先
WHO JOIN?

有無人盤前入plug，然後一開市就走

最緊要佢識升就得
短期點樣唔緊要啦

一係快啲close一係就快啲過

屌 U sq又大插..

70年代carter玩到十幾%

比機會你加倉。

點解TSM明明盤前已經3蚊
但牛牛無既

對上一次tsla gel到咁好似就係9月前

用牛牛死得啦

TSLA 780準備

未拆之前
1500上2000個排咁

石神

Tsla升到咁急係咪想將em推到首富

Mara升完 下隻係咪又輪翻去riot

點解美國咁亂仲繼續升

Trump releases statement committing to "orderly transition"

Statement by President Donald J. Trump on the Electoral Certification: <br><br>“Even though I totally disagree with the outcome of the election, and the facts bear me out, nevertheless there will be an orderly transition on January 20th. I have always said we would continue our fight to ensure that only legal votes were counted. While this represents the end of the greatest first term in presidential history, it’s only the beginning of our fight to Make America Great Again!”

Dan Scavino - White House Deputy Chief of Staff

今日又出一個月糧
日日出花紅爽

契媽G點 回調完 再重新出發
今個月破頂 得唔得

我大sq今晚升10蚊Ok?

冇事啦，民主黨大勝，已成定局

連登仔有錢推上去

tsm盤前最高上到119？

上呀 財務自由靠呢鋪

佢話40日等關聯公司申訴再決定會唔會進一步調查

tan 個制又壞左

weak time create weak man

我仲記記得你300股tsla

最後煙花 酒呀

點解我733要走tsla...

佢之後就係列根
睇嚟china joe就係carter 2.0

如果stronghold tsm唔止啦

300股有幾多
我仲有300股

侵侵承認落敗,大局已定!
龍市繼續

個陣晚晚今高明低爽到

似上年600爆上968

40日
出埋ER都未升

qs 上呀

2024我覺得Pompeo真心唔錯

侵唔知仲選唔選

我覺得十年後加埋starlink
elon musk身家應該=第2-9總和

叫人轉用FT/CS 時，對方標準答案係話要4點trade架喎

唔會選到啦
個GAME 完左啦
改下後台數據就搞點啦投票?

石囝搞咁耐wtd有無100鎂

仲話細倉個個係度都扮窮人我先係真窮

有D後生,同埋pence可能會接手,最快等12年後機會大d

會出嚟選就好
最驚GOP啲人唔齊心

今晚800

屌其實我好撚唔鍾意佢，明明靠住咁好嘅經濟連任無難度，係要做啲柒嘢做衰自己形象，武肺又搞到形象同經濟插水

no uncertainty

算係咁啦
去到盡黎盡拖但最後肯orderly transition
respect

佢輸得好樣衰
俾習仔玩謝

大插？ 唔係升緊？

300股未拆前就叫多姐
拆左既300股有幾多

風能完全係垃圾，市場証明左

睇下有冇人咬住呢單嘢去到2024
mail in不如俾人online投

升升升

電動車新時代

ass cute今晚準備爆升

NVDA

Tesla你做乜撚野野

Sq 又冇233

石巴好波
屌打一眾連登仔

Net me dllm
每日一屌

係 呢樣先係最大問題 我都一直諗唔明點解republican 班友唔企硬 明明呢一點係會令到以後 係以後republican 都會輸 因為對家一句話係mail in vote ballot 就可以一棍塞返逆轉票數入去 投條毛咩

認真一問呢度各位巴打，你哋覺得仲有啲咩可以支持TSLA上1T市值

佢話俾世人知唔allin tsla既人將會被現實打敗

佢marketing好唔掂

盤前升, _ _ _

1.傻閪淡友
2.信念

留意下香港就知TSLA 車多撚到
你係街一定有架係你左近

cyberpunk 2077 個世界

你還有党呀

加州放寬條例

短炒王石仔

net做咩....升呀唔係咩

已經119了

盤中龘

加埋贏左有無20鎂

Tesla to the Mars

個倉過1萬未

不如搞掂左Tesla先 永動機咁撚樣

慶祝共和黨永遠收皮
因為佢地都放棄左自己

加埋堆垃圾差唔多

下次配股再大手買入

今晚我隻 baba call 有肉食了

等配股 滅世先入

而家係咪可以確定納會30000
無哂負面野

等1400

中美一家親 100000點

幻3下話,3幻有排啦

R2000會更早上30000

盤中_

IWM 慢慢數

唔洗問呀

今日記者講過野
係咪可以放心

認同
無限qe十年大牛市
年年都好似而家呢一年咁倍升

乜早兩日唔係先話dem控制兩院會插咩

過肥年

今日白sir 冇出嚟big short ，大家睇路....

下次再配股仲話冇位買個班

白蛇, 出黎丫

屌你老母

tsla 777

插咩
一插用dominion改個數據
或者推高d中資就掂

歷任總統我只服Trump

paul volcker 年代1x%

AAPL 笑撚死人咩屌你老母

龍友癲左

白蛇好嘢

Feel 到白蛇尋日又輸到仆街
開始發作了

16人勝利公司穿2蚊未
可以埋伏

愛侵力滅世
時事台崩盤

WINNING16

NCTY

2蚊既話值得搏

姐係Carter年代
滯漲買LIT同SLV算

改個名做Wall street version

呢度巴打中左幾多

支股又鳩炒了

on9白sir琴日出口術燈自己
贏到開巷

係架同你做啖一樣咁兒登
事實證明個世界唔撚係活係你地到架
小朋友

儲閃卡式

列根

笑死
終極鞭屍師

連郡All star

買tsla tsm tan 3T
可以退休

當美國人都想加入共產黨
香港人奶共係咪唔過份

妖, Big tech食屎啦搞到我負數

CLS 講吓都唔俾
Big Tech 食相核突過支共果然係左仔底

用三串七比喻冇分散投資
係咪on 9

Tsla升到佔倉接近7成，應否rebalance一下

小西都係儲閃卡式

小西教

不過條友講嘢都幾鳩
集中又唔得分散又唔得
講撚晒佢啦

2024年選美利堅合眾省省長

佢叫你唔好買啲唔識既股姐其實

d垃圾財演，講完一大輪廢話跟住同你講無持有，無沽空

廢過石仔

契媽又贏

都痴撚線, 草得多, 係睇你跟邊個嫁者
跟岩人, 你草30 隻都冇問題

Sleepy joe上場
武肺完 ok?

以上有提及tsla, 即係佢tsla 都冇

毒果崩

三串七都冇分散投資
咁應該點
每隻買3隻place 囉, 好冇

契媽全線爆升,今日大勝利日

對比下其他

應該講買win
3串7 中一關都有錢收

仲有咩股好入
好多都炒貴哂 無位入

S&P都500隻

巴打心水清
總之跟人買唔係唔得
但跟人又懶唔做功課就唔好到時penis sell完上黎屌鬼

台巴watchlist 式

龍頭科技已經開始崩盤

BB

Gel大力d pls

我好重倉啦 呢隻就起飛 我由佢坐算

已經講明問題唔係分散
都可以屈

on 99, 鼓吹賭博, dklm

登係咪好憎蘋果
係既應該要避

幾時買返部tesla 慶祝下

TSM
呢隻嘢有買貴冇買錯

跟契媽

跟忘ching高追左Tan 夠薑就西冧
搭撚沉你隻西船

已有係手 仲有冇推介

樓上條友做咩撚野事...

其實YALA係做咩業務

佢地識既 發左達啦

NVDA個種廢

Tsla tsm
日日數錢

有expected hyperinflation
投資的資金&rho, implied vol 成本要take in consideration
去到個時好難玩

驚咪反手沽空

白sir 輸完錢就會發作
體諒下

其實電動車充電係咪免費？

真係傷心地數鎂

set左88蚊止蝕 200蚊放盤

原來係咁

SAAS 小西概念股 BIG TECH TSLA 廢老 太陽能 妖股

佛系坐貨坐到年尾算

今晚9點止賺

要比錢架

panik

坐到1日都偷笑啦你

Tan 1000先止賺

你條傻西坐撚到咩

少咗個0

持有10隻股票但8隻係科技股

xlv sector

好準

新黎？

納Dee又似熔

正緊

輸錢病發

有冇link分享 謝謝

...升了成兩個月
無咩意見
我依排都冇咩推xle,xop, xom...

一日未放百都未蝕

XLU 同 XLRE 囉
仲落後緊大市

有咩太陽能股可以買

sector啲股太細隻
唔係好想玩

今晚800
數錢區

等緊tan暴力洗盤 百人圍我蝕profit

加倉

買TSLA 送TESLA 原來係真架

你就好啦

你買石送村長

z... zo... zoom呢

唔同，佢自己做research所以起碼知自己買緊乜

我重有QS

升熔？

Big tech玩撚完啦

白sir想反燈tesla?

入貨了

我2020年尾已加入台巴派
跟sector輪動買
市場最強跟本唔係FED, 係嗰啲痴線嘅資金

盤前都120 又數錢

仆街了

apple

仆街，佢想沉船

係咁升喎

唔知依家係11定35呢 己經無人理幅圖 :

Clean energy 已經遲左
宜家呢個價位畏高

另一半買TSLA短炒

佢拎10萬買teala先講啦

我剩係知日日qs都令我懷疑人生
咁差既公司

11

希望model 3 變roadster

唔好再燈好唔好
我想跌下比機會入貨

tsm暴跌
最後逃生門

wtf

納今晚爆升Ok?

今晚上80我跳樓

今晚升，gel頭

講到你唔係全倉龍頭咁

sh forever

11月有VACCINE --> 炒all垃圾
China joe -->之後EV/energy/battery
expect inflation --> commodity
10 years yield break 1% -->bank

有力嗰D野, 升到成個月以上

我揸住啲mega cap & saas 就食屎

個個盤前GEL到咁...

你岩買3寶 買NIO喇 屌你

781

好彩琴晚平唔到張put
今日又執三舊

靈車會唔會上埋800

屌你tsla又升 日撚日都升

明顯仲係25,完全仲有力升

SP $800 free money

任買架喎

今日急升
星期五還

班撚樣係咪炒到癲左

800$ = 未拆4000$ 今年又想拆過？

總有一日會食番飯 等一年
下半年就玩旅行 玩完下年就到tech

即係聽日

齊數鎂 i have a position

follow the trend trend is your friend

放左3日假
都唔記得聽日星期五

125 我即刻沽晒俾佢

勁既, 係依度吹下水過下日晨好過

愛国買三傻啦

26.4揮手

白卡佬 dllm

又出黎幫助千升

硬係凝住會崩盤咁

仆街想扔低我

去波台望吓

掛返121 買

我都覺, 想放咁 d tan

佢地食屎

止賺就無機會上車

忘巴又炒盤前？

放咁D, 減倉

我都想125 我老閪都賣，反手掛個121

tsla盤前

忘tan今晚真係要起飛了

邊有沉淪過

黎 一齊叫
Tsla
Tsm
Tan

89果時蝕走左 睇黎又要再加入返陽光大軍

好巴 想請教本唔大又想買落後股係咪應該leap call 渣住啲appl amd無爆炸力又鎖住啲錢

利申300khkd

右下角d 資料要比錢既？
我用緊 yahoo finance

喺度睇邊隻股有breakout pattern
但隻隻都升 好似好on9

唔洗問都知金融

唔介意咖哩味

輸唔輸得先 輸得當然call盡無悔
正股揸high beta 再call large cap